<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="lexicalEntry.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="lexicalEntry.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><entry><num>7</num> <form>Aubryet (Xavier), littérateur et romancier contemporain</form>. -<lb/><sense>L. a. s. à Philarète Chasles, 1 p. in-18. 3 » <lb/>Spirituelle lettre d'invitation pour assister, au Théâtre-Lyrique, à une <lb/>représentation du Médecin malgré lui, mis en musique par Gounod</sense></entry><entry><num>8</num> <form>Baer (Alexandre), général et savant russe, grand-maître de la <lb/>police à Riga, puis à Moscou</form>. -<sense>L. a. s., en français, à M. Jules <lb/>Leportier ; Saint-Pétersbourg, 1836, 3 p. 1/2 in-4, cachet. 3</sense> </entry><entry><num>9</num> <form>Balzac (Honoré de), le grand romancier</form>. -<sense>L. a. s. de ses <lb/>initiales à Mme... (le nom a été biffé), 1 p. in-4, cachet. 4</sense> </entry><entry><num>10</num> <form>Barrot (Odilon), célèbre orateur et homme d'Etat</form>. -<sense>L. a. s.; <lb/>Villeneuve, près Soissons, 2 avril 1848, 2 p. in-8. 3 » <lb/>Curieuse lettre sur les élections. Il donne son opinion sur deux can¬ <lb/>didats, MM. Evariste Bavoux et Bastide. Il croit le premier complète¬ <lb/>ment opposé aux idées anti-sociales; quant au second, il le tient pour <lb/>républicain très-avancé</sense></entry><entry><num>11</num> <form>Barruel (l'abbé), célèbre par ses luttes contre les philosophes <lb/>et la Révolution, auteur des Mémoires sur le Jacobinisme</form>. -<sense>Reçu <lb/>de 2 lig. aut. sig., 1789, 1/2 p. in-4. 2</sense> </entry><entry><num>12</num> <form>Barthélemy-Saint-Hilaire (Jules), philosophe, publiciste et <lb/>homme politique, ministre des affaires étrangères</form>. -<sense>L. a. s. <lb/>à l'éditeur Didier, 1858, 1 p. in-8. 3 » <lb/>Belle lettre sur la nouvelle édition de Channing</sense></entry><entry><num>13</num> <form>Baudin (Charles), célèbre amiral, né à Sedan</form>. -<sense>L. a. s. au <lb/>chef d'état-major de la province d'Oran ; Mers-el-Kébir, 2 mars <lb/>1837, <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>4 <lb/>» <lb/>Curieuse lettre sur la campagne d'Afrique</sense></entry><entry><num>14</num> <form>Baudot (M.-A.), célèbre conventionnel (Saône-et-Loire), défen¬ <lb/>seur de Hoche contre Saint-Just, mort en 1830</form>. -<sense>Pièce aut. <lb/>sig. ; Bayonne, 5 vent, an III, 1 p. in-4, cachet. 4 » <lb/>Belle lettre écrite comme représentant du peuple près l'armée des <lb/>Pyrénées-Occidentales. En marge se trouve une apostille signée du <lb/>général Moncey</sense></entry><entry><num>15</num> <form>Beauvillier (Marie de), abbesse de Montmartre, maîtresse de <lb/>Henri IV</form>. -<sense>Quitt. sig. sur vélin, 1639, in-8, cachet. 3</sense> </entry><entry><num>16</num> <form>Bellegarde (Roger de Saint-Larry, seigneur de), grand-écuyer <lb/>de France, amant de Gabrielle d'Estrées avant Henri IV</form>. -<lb/><sense>Pièce sig., 1628, 3 p. in-f. 5</sense> </entry><entry><num>17</num> <form>Belloc (Louise Sw.), femme de lettres distinguée, dont les <lb/>travaux ont initié la France à la littérature anglaise moderne</form>. <lb/>-<sense>L. a. s. au libraire Cherbuliez, 1838, 1 p. in-8. 3 » <lb/>Curieuse lettre relative à sa traduction du Vicaire de Wakefield, <lb/>qu'elle désire présenter pour le prix académique</sense></entry><entry><num>18</num> <form>Benoit XIV (Prosper Lambertini), pape, un des plus grands <lb/>pontifes qui aient gouverné l'Eglise</form>. -<sense>Let. sig. avec la souscr. <lb/>aut., au marquis Albergati Capacelli; Ancône, 1729, 1 p. <lb/>in-4. <lb/>5</sense> <lb/></entry><entry><num>19</num> <form>Béranger (P.-J.), le célèbre chansonnier</form>. -<sense>L. a. s. à M. Du¬ <lb/>guet, 1832, 1 p. in-8. 5 » <lb/>Il demande une place pour assister à des prédications saint-simo¬ <lb/>niennes. A propos d une brochure de J. Le Chevalier, il dit : « Si j'étais <lb/>saint-simonien, elle ébranlerait ma foi dans plus d'un point.</sense> </entry><entry><num>20</num> <form>Berchoux (Jos.), célèbre poète, auteur de la Gastronomie, né <lb/>près de Lyon</form>. -<sense>L. a. s. à son frère, 1825, 2 p. 1/4 in-4. <lb/>Rare. <lb/>8 <lb/>» <lb/>Intéressante lettre politique</sense></entry><entry><num>21</num> <form>Bertier de Sauvigny (L.-B.-F.), intendant de Paris, une des <lb/>premières victimes de la Révolution de 1789</form>. -<sense>Let. sig., 1 p. <lb/>in-4. <lb/>2</sense> <lb/></entry><entry><num>22</num> <form>Bignon, député d'Ille-et-Vilaine à la Convention</form>. -<sense>L. a. s., <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>4</sense> <lb/></entry><entry><num>23</num> <form>Blanc (Louis), historien et homme d'Etat</form>. -<sense>L. a. s. à M. Jules <lb/>Grévy; Paris, 3 avril 1873, 1 p. in-8. 5 » <lb/>Curieuse lettre où il approuve les sentiments qui lui ont été exprimés <lb/>par ses amis de l'Union républicaine, à l'occasion de la démission <lb/>de M. Jules Grévy comme Président de l'Assemblée nationale</sense></entry><entry><num>24</num> <form>Blucher (Gebhard-Lebrecht), feld-maréchal, généralissime des <lb/>armées prussiennes en 1814 et 1815, né en 1742, mort en 1819</form>. -<lb/><sense>Pièce sig., 1809, 1 p. in-4 obl., cachet. Rare. 8</sense> </entry><entry><num>25</num> <form>Boieldieu (Adrien), l'auteur de la Dame Blanche</form>. -<sense>L. a. s. à <lb/>Charles Mesvil, directeur du Franc Parleur, 1824, 1 p. 1/2 <lb/>in-8. <lb/>10 <lb/>» <lb/>Jolie lettre par laquelle il refuse de prendre des actions dans le jour¬ <lb/>nal de son ami Mesvil. Il craint de compromettre son indépendance, <lb/>puis d'influencer les rédacteurs qui devront faire les comptes-rendus de <lb/>ses ouvrages. « Un artiste, dit-il, doit éviter de prêter le flanc à la <lb/>méchanceté, et ce monde abonde en méchants.</sense> </entry><entry><num>26</num> <form>Boissy d'Anglas, célèbre conventionnel, de l'Institut</form>. -<lb/><sense>L. a. s. au préfet de la Loire-Inférieure; Nantes, 15 février <lb/>1814, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>5 <lb/>» <lb/>Curieuse lettre écrite comme commissaire extraordinaire envoyé à <lb/>Nantes. Il lui mande que, dans les circonstances actuelles, il est urgent <lb/>d'organiser la garde urbaine de cette ville, et l'invite à prendre sans <lb/>délai les mesures nécessaires pour en compléter les compagnies</sense></entry><entry><num>27</num> <form>Bonaparte (Joseph), roi de Naples</form>. -<sense>Let. sig. au roi Louis, <lb/>son frère; Florence, 30 avril 1842, 1/2 p. in-4. 4 » <lb/>M. Piana, qui a toute sa confiance, l'entretiendra de sa part des <lb/>affaires de son frère Jérôme, « afin de pouvoir les terminer sans délai <lb/>et d'une manière digne de nous deux. » -Pièce curieuse par la signa¬ <lb/>ture qui est toute tremblée et qui ressemble beaucoup à celle d'un <lb/>vieillard</sense></entry><entry><num>28</num> <form>Bonaparte (Lucien), prince de Canino, frère de Napoléon Ier</form>. <lb/>-<sense>Let. sig. au citoyen Dubois-Thainville, commissaire fran¬ <lb/>çais d'Alger à Alicante; Aranjuez, 28 ventôse an IX, 1 p. 1/2 <lb/>in-fol. <lb/>3 <lb/>» <lb/>Curieuse lettre relative à l'outrage commis par un officier espagnol <lb/>contre Dubois-Thainville. En sa qualité d'embassadeur de la Répu¬ <lb/>blique française, il était décidé à demander prompte réparation au <lb/>gouvernement espagnol; mais, pour lui être agréable, il renonce à <lb/>suivre cette affaire</sense></entry><entry><num>29</num> <form>Bonifacio (Jean), célèbre historien et jurisconsulte italien du <lb/>XVIe siècle, né à Rovigo en 1547, mort en 1635</form>. -<sense>L. a. s. à <lb/>Barthélemy Burchellato; Bergame, 9 octobre 1593, 1 p. in-fol., <lb/>traces de cachet. Léger raccommodage. 4</sense> </entry><entry><num>30</num> <form>Bonnat (J.-F.-L.), célèbre peintre français contemporain, <lb/>auteur du Portrait de M. Thiers, élève de Sladrazo et de Léon <lb/>Cogniet, né à Bayonne</form>. -<sense>L. a. s., 1866, 1 p. in-18. 5</sense> </entry><entry><num>31</num> <form>Borghèse (le prince Camille), second mari de Pauline Bona¬ <lb/>parte</form>. -<sense>Let. sig. à Gaudin, duc de Gaëte; Turin, 9 oc¬ <lb/>tobre 1810, 1 p. in-4. 3 » <lb/>Curieuse lettre relative à la suppression, dans son gouvernement, <lb/>des nombreux couvents c[ui s'y trouvaient encore à cette époque; cette <lb/>mesure a pu s'exécuter à son entière satisfaction. Seulement, il a tou¬ <lb/>jours regardé comme une chose extrêmement inconvenante l'aliéna¬ <lb/>tion des meubles et ornements d'église, aussi, vient-il d'adresser aux <lb/>préfets des instructions pour lesquelles il sollicite son approbation</sense></entry><entry><num>32</num> <form>Boufflers (L.-F., duc de), brave maréchal de France, défen¬ <lb/>seur de Lille contre le prince Eugène et Marlborough, d'une <lb/>ancienne famille de Picardie</form>. -<sense>Let. sig. ; camp d'Arestorff, <lb/>13 octobre 1690, 1 p. in-4. 4 » <lb/>Relative à une affaire concernant la demoiselle Bachelet, qui a fait <lb/>beaucoup de bruit à Metz</sense></entry><entry><num>33</num> <form>Bouillerot (Alphonse), député de l'Eure à la Convention</form>. -<lb/><sense>L. a. s. au citoyen Servières, directeur du Conservatoire des <lb/>Arts-et-Métiers; Paris, 18 janvier 1793, 1 p.in-4. 5 » <lb/>Demande de renseignements sur le citoyen Labourau, chimiste, <lb/>membre de la Société des Arts, qui a découvert le moyen d'améliorer <lb/>et de conserver les cuirs. Il lui parle ensuite d'une affaire concernant <lb/>la création d'un canal, puis il ajoute : « Vous voyez que l'orage poli¬ <lb/>tique qui nous menace ne nous ralentit pas sur les objets particuliers <lb/>qui peuvent devenir utiles à la patrie.</sense> </entry><entry><num>34</num> <form>Bouvier (Alexis), romancier et auteur dramatique contempo¬ <lb/>rain</form>. -<sense>L. a. s., 1879, 1 p. in-8. 2 » <lb/>Relative à son ouvrage Amour, misère et compagnie</sense></entry><entry><num>35</num> <form>Breteuil (le baron de), célèbre diplomate et ministre des <lb/>règnes de Louis XV et Lous XVI, qui dirigea les poursuites <lb/>dans l'affaire du Collier</form>. -<sense>Let. sig. à M. Duperron, direc¬ <lb/>teur de l'imprimerie royale ; Versailles, 1786,1/2 p. in-fol. 3 » <lb/>Relative à la traduction en vers de l'llliade et de l'Odyssée d'Homère, <lb/>par M. de Rochefort</sense></entry><entry><num>36</num> <form>Brizard (Gabriel), historien érudit, auteur de l'Histoire généa¬ <lb/>logique de la maison de Beaumont en Dauphiné</form>. -<sense>L. a. s.; Main-<lb/>tenon, 16 mars 1791, 1 p. pet. in-4. 5</sense> </entry><entry><num>37</num> <form>Broglie (V., duc de), ministre de Louis-Philippe, de l'Acad. <lb/>fr</form>. -<sense>L. a. s. à M. David, inspecteur général des douanes, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>1/2 <lb/>in-8. <lb/>3 <lb/>» <lb/>Jolie lettre relative au transport de sa bibliothèque, et plus particu¬ <lb/>lièrement des manuscrits et de la correspondance de Necker et de <lb/>Mme de Staël</sense></entry><entry><num>38</num> <form>Brossin (P.), général russe</form>. -<sense>L. a. s., en français, à <lb/>M. Ravrio; Rouen, 1820, 1 p. in-4. 2</sense> </entry><entry><num>39</num> <form>Brunei (M.-L), célèbre ingénieur français, constructeur du <lb/>tunnel de la Tamise</form>. -<sense>L. a. s., 1834, 1 p. in-18. 5</sense> </entry><entry><num>40</num> <form>Camus (Arm.-Gaston), célèbre constituant et conventionnel, <lb/>un des commissaires arrêtés par Dumouriez, ministre des <lb/>finances, érudit, de l'Institut</form>. -<sense>L. a. s. aux citoyens com¬ <lb/>posant le bureau de comptabilité nationale, 30 messidor an V, <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>4</sense> <lb/></entry><entry><num>41</num> <form>Catherine de Médicis, reine et régente de France</form>. -<sense>Pièce <lb/>sig. sur vélin; La Réole, 4 octobre 1578, 1 p. in-fol. 17 » <lb/>Belle pièce sur l'Orléanais</sense></entry><entry><num>42</num> <form>Champfleury (Jules Fleury, dit), littérateur, chef de l'école <lb/>réaliste, né à Laon</form>. -<sense>L. a. s.; Sèvres, 15 mars 1880, 1 p. <lb/>in-8. <lb/>3 <lb/>» <lb/>Il lui adresse une nouvelle de sa composition intitulée : une Prin¬ <lb/>cesse au rire de mouette</sense></entry><entry><num>43</num> <form>Charles VIII, roi de France</form>. -<sense>Lettres patentes sig.; données <lb/>au Plessis-du-Parc, le 26e jour de décembre 1486, in-f. obl. 30 » <lb/>Document intéressant. Le roi, en reconnaissance des bons services</sense> <lb/></entry></body>
	</text>
</tei>
