<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="sense.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="sense.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><sense><subSense>L. a. s. à Philarète Chasles, 1 p. in-18. 3</subSense> » <lb/><note>Spirituelle lettre d'invitation pour assister, au Théâtre-Lyrique, à une <lb/>représentation du Médecin malgré lui, mis en musique par Gounod</note></sense><sense><subSense>L. a. s., en français, à M. Jules <lb/>Leportier ; Saint-Pétersbourg, 1836, 3 p. 1/2 in-4, cachet. 3</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. de ses <lb/>initiales à Mme... (le nom a été biffé), 1 p. in-4, cachet. 4</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s.; <lb/>Villeneuve, près Soissons, 2 avril 1848, 2 p. in-8. 3</subSense> » <lb/><note>Curieuse lettre sur les élections. Il donne son opinion sur deux can¬ <lb/>didats, MM. Evariste Bavoux et Bastide. Il croit le premier complète¬ <lb/>ment opposé aux idées anti-sociales; quant au second, il le tient pour <lb/>républicain très-avancé</note></sense><sense><subSense>Reçu <lb/>de 2 lig. aut. sig., 1789, 1/2 p. in-4. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. <lb/>à l'éditeur Didier, 1858, 1 p. in-8. 3</subSense> » <lb/><note>Belle lettre sur la nouvelle édition de Channing</note></sense><sense><subSense>L. a. s. au <lb/>chef d'état-major de la province d'Oran ; Mers-el-Kébir, 2 mars <lb/>1837, <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>4</subSense> <lb/>» <lb/><note>Curieuse lettre sur la campagne d'Afrique</note></sense><sense><subSense>Pièce aut. <lb/>sig. ; Bayonne, 5 vent, an III, 1 p. in-4, cachet. 4</subSense> » <lb/><note>Belle lettre écrite comme représentant du peuple près l'armée des <lb/>Pyrénées-Occidentales. En marge se trouve une apostille signée du <lb/>général Moncey</note></sense><sense><subSense>Quitt. sig. sur vélin, 1639, in-8, cachet. 3</subSense> </sense><sense><subSense>Pièce sig., 1628, 3 p. in-f. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. au libraire Cherbuliez, 1838, 1 p. in-8. 3</subSense> » <lb/><note>Curieuse lettre relative à sa traduction du Vicaire de Wakefield, <lb/>qu'elle désire présenter pour le prix académique</note></sense><sense><subSense>Let. sig. avec la souscr. <lb/>aut., au marquis Albergati Capacelli; Ancône, 1729, 1 p. <lb/>in-4. <lb/>5</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. a. s. à M. Du¬ <lb/>guet, 1832, 1 p. in-8. 5</subSense> » <lb/><note>Il demande une place pour assister à des prédications saint-simo¬ <lb/>niennes. A propos d une brochure de J. Le Chevalier, il dit : « Si j'étais <lb/>saint-simonien, elle ébranlerait ma foi dans plus d'un point.</note> </sense><sense><subSense>L. a. s. à son frère, 1825, 2 p. 1/4 in-4. <lb/>Rare. <lb/>8</subSense> <lb/>» <lb/><note>Intéressante lettre politique</note></sense><sense><subSense>Let. sig., 1 p. <lb/>in-4. <lb/>2</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. a. s., <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>4</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>L. a. s. à M. Jules <lb/>Grévy; Paris, 3 avril 1873, 1 p. in-8. 5</subSense> » <lb/><note>Curieuse lettre où il approuve les sentiments qui lui ont été exprimés <lb/>par ses amis de l'Union républicaine, à l'occasion de la démission <lb/>de M. Jules Grévy comme Président de l'Assemblée nationale</note></sense><sense><subSense>Pièce sig., 1809, 1 p. in-4 obl., cachet. Rare. 8</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. à <lb/>Charles Mesvil, directeur du Franc Parleur, 1824, 1 p. 1/2 <lb/>in-8. <lb/>10</subSense> <lb/>» <lb/><note>Jolie lettre par laquelle il refuse de prendre des actions dans le jour¬ <lb/>nal de son ami Mesvil. Il craint de compromettre son indépendance, <lb/>puis d'influencer les rédacteurs qui devront faire les comptes-rendus de <lb/>ses ouvrages. « Un artiste, dit-il, doit éviter de prêter le flanc à la <lb/>méchanceté, et ce monde abonde en méchants.</note> </sense><sense><subSense>L. a. s. au préfet de la Loire-Inférieure; Nantes, 15 février <lb/>1814, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>5</subSense> <lb/>» <lb/><note>Curieuse lettre écrite comme commissaire extraordinaire envoyé à <lb/>Nantes. Il lui mande que, dans les circonstances actuelles, il est urgent <lb/>d'organiser la garde urbaine de cette ville, et l'invite à prendre sans <lb/>délai les mesures nécessaires pour en compléter les compagnies</note></sense><sense><subSense>Let. sig. au roi Louis, <lb/>son frère; Florence, 30 avril 1842, 1/2 p. in-4. 4</subSense> » <lb/><note>M. Piana, qui a toute sa confiance, l'entretiendra de sa part des <lb/>affaires de son frère Jérôme, « afin de pouvoir les terminer sans délai <lb/>et d'une manière digne de nous deux. » -Pièce curieuse par la signa¬ <lb/>ture qui est toute tremblée et qui ressemble beaucoup à celle d'un <lb/>vieillard</note></sense><sense><subSense>Let. sig. au citoyen Dubois-Thainville, commissaire fran¬ <lb/>çais d'Alger à Alicante; Aranjuez, 28 ventôse an IX, 1 p. 1/2 <lb/>in-fol. <lb/>3</subSense> <lb/>» <lb/><note>Curieuse lettre relative à l'outrage commis par un officier espagnol <lb/>contre Dubois-Thainville. En sa qualité d'embassadeur de la Répu¬ <lb/>blique française, il était décidé à demander prompte réparation au <lb/>gouvernement espagnol; mais, pour lui être agréable, il renonce à <lb/>suivre cette affaire</note></sense><sense><subSense>L. a. s. à <lb/>Barthélemy Burchellato; Bergame, 9 octobre 1593, 1 p. in-fol., <lb/>traces de cachet. Léger raccommodage. 4</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s., 1866, 1 p. in-18. 5</subSense> </sense><sense><subSense>Let. sig. à Gaudin, duc de Gaëte; Turin, 9 oc¬ <lb/>tobre 1810, 1 p. in-4. 3</subSense> » <lb/><note>Curieuse lettre relative à la suppression, dans son gouvernement, <lb/>des nombreux couvents c[ui s'y trouvaient encore à cette époque; cette <lb/>mesure a pu s'exécuter à son entière satisfaction. Seulement, il a tou¬ <lb/>jours regardé comme une chose extrêmement inconvenante l'aliéna¬ <lb/>tion des meubles et ornements d'église, aussi, vient-il d'adresser aux <lb/>préfets des instructions pour lesquelles il sollicite son approbation</note></sense><sense><subSense>Let. sig. ; camp d'Arestorff, <lb/>13 octobre 1690, 1 p. in-4. 4</subSense> » <lb/><note>Relative à une affaire concernant la demoiselle Bachelet, qui a fait <lb/>beaucoup de bruit à Metz</note></sense><sense><subSense>L. a. s. au citoyen Servières, directeur du Conservatoire des <lb/>Arts-et-Métiers; Paris, 18 janvier 1793, 1 p.in-4. 5</subSense> » <lb/><note>Demande de renseignements sur le citoyen Labourau, chimiste, <lb/>membre de la Société des Arts, qui a découvert le moyen d'améliorer <lb/>et de conserver les cuirs. Il lui parle ensuite d'une affaire concernant <lb/>la création d'un canal, puis il ajoute : « Vous voyez que l'orage poli¬ <lb/>tique qui nous menace ne nous ralentit pas sur les objets particuliers <lb/>qui peuvent devenir utiles à la patrie.</note> </sense><sense><subSense>L. a. s., 1879, 1 p. in-8. 2 » <lb/>Relative à son ouvrage Amour, misère et compagnie</subSense></sense><sense><subSense>Let. sig. à M. Duperron, direc¬ <lb/>teur de l'imprimerie royale ; Versailles, 1786,1/2 p. in-fol. 3</subSense> » <lb/><note>Relative à la traduction en vers de l'llliade et de l'Odyssée d'Homère, <lb/>par M. de Rochefort</note></sense><sense><subSense>L. a. s.; Main-<lb/>tenon, 16 mars 1791, 1 p. pet. in-4. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. à M. David, inspecteur général des douanes, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>1/2 <lb/>in-8. <lb/>3</subSense> <lb/>» <lb/><note>Jolie lettre relative au transport de sa bibliothèque, et plus particu¬ <lb/>lièrement des manuscrits et de la correspondance de Necker et de <lb/>Mme de Staël</note></sense><sense><subSense>L. a. s., en français, à <lb/>M. Ravrio; Rouen, 1820, 1 p. in-4. 2</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s., 1834, 1 p. in-18. 5</subSense> </sense><sense><subSense>L. a. s. aux citoyens com¬ <lb/>posant le bureau de comptabilité nationale, 30 messidor an V, <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>4</subSense> <lb/></sense><sense><subSense>Pièce <lb/>sig. sur vélin; La Réole, 4 octobre 1578, 1 p. in-fol. 17</subSense> » <lb/><note>Belle pièce sur l'Orléanais</note></sense><sense><subSense>L. a. s.; Sèvres, 15 mars 1880, 1 p. <lb/>in-8. <lb/>3</subSense> <lb/>» <lb/><note>Il lui adresse une nouvelle de sa composition intitulée : une Prin¬ <lb/>cesse au rire de mouette</note></sense><sense><subSense>Lettres patentes sig.; données <lb/>au Plessis-du-Parc, le 26e jour de décembre 1486, in-f. obl. 30</subSense> » <lb/><note>Document intéressant. Le roi, en reconnaissance des bons services</note> <lb/></sense></body>
	</text>
</tei>
