<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dictionaryBodySegmentation.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="dictionaryBodySegmentation.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><entry>24 Azeglio (Massimo d'), illustre homme d'Etat et littérateur <lb/>italien. -L. a. s. à M. Rufini, 1 p. in-4. 4</entry> » <lb/><entry>25 Babinet (Jacq.), savant physicien et astronome. -L. a. s. au <lb/>vicomte de Santarem, son collègue à l'Institut, 1855, 1 p. in-4., <lb/>cachet. <lb/>8 <lb/>» <lb/>Epître très-curieuse sur l'aiguille aimantée et sur la boussole. Il lui <lb/>semble que tout a été organisé pour ne pas vivre. Ce n'est pas la pos¬ <lb/>session qui a été donnée à l'homme, c'est l'espérance : Viande creuse ! <lb/>« On pourrait dire à la Providence de ne pas se mettre en dépense pour <lb/>ne donner que de l'espoir ! »</entry> <lb/><entry>26 Balbis (J.-B.), savant botaniste, directeur du Jardin-des-<lb/>Plantes de Lyon, auteur de la Flore Lyonnaise.-L. a. s.: Lyon, <lb/>1820, <lb/>3 <lb/>p. <lb/>1/2 <lb/>in-4. <lb/>4 <lb/>» <lb/>Intéressante lettre : demande d'arbres et arbustes pour le Jardin-des-<lb/>Plantes de Lyon</entry>. <lb/><entry>27 Balzac (Honoré de), le grand romancier réaliste. -L. a. s. à <lb/>Schlésinger, 1837, 1 p. in-8. 7</entry> » <lb/><entry>28 Bancel, célèbre député de la Drôme et de Paris.-Sentence <lb/>philosophique aut. sig. ; Gand, 2 mars 1860, 1/2 p. in-4., avec <lb/>son portrait photographié. 3</entry> » <lb/><entry>29 Banderali (David), célèbre chanteur et compositeur. -Pièce <lb/>sig., 1830, 1 p. in-4. 2 » <lb/>Reçu de ses appointements comme professeur au Conservatoire de <lb/>Paris</entry>. <lb/><entry>30 Banville (Théodore de), célèbre poète contemporain. -Reçu <lb/>sig. de son indemnité littéraire, 1850, 1 p. in-f. 2</entry> » <lb/><entry>31 Barante (le baron de), historien des ducs de Bourgogne, de <lb/>l'Acad. fr. -L. a. s., 1850, 1 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>32 Barras (Paul), célèbre conventionnel, président du Directoire <lb/>exécutif. -L. a. s. à M. Guillois, à Avignon; Paris, 30 juill. <lb/>1815, 1 p. pl. in-4., cachet. 10 » <lb/>Très-curieuse lettre sur les événements qui ont suivi la bataille de <lb/>Waterloo. Ces événements se succèdent avec une telle rapidité, qu'on <lb/>ne peut ni les prévenir ni les utiliser. Il est essentiel que tous les <lb/>Français se réunissent et que toutes les nuances cessent. Les étrangers <lb/>n'ont pas conquis la France : elle s'est soumise, et cependant la <lb/>situation est affreuse. Quant à lui, il attend le retour du calme pour <lb/>aller aux Aigalades, etc</entry>. <lb/><entry>33 Barthélemy (Aug.), auteur de la Némésis.-L. a. s. à M. Plon, <lb/>1836, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>3 <lb/>» <lb/>Relative à sa brochure l'Orthographe vengée</entry>. <lb/><entry>34 Le même. -Reçu sig. de sa pension littéraire, 1849, 1 p. <lb/>in-f. <lb/>2</entry> <lb/>» <lb/><entry>35 Baschet (Armand), l'historien de Venise. -L. a. s., 1858, 1 p. <lb/>1/2 <lb/>in-8. <lb/>2</entry> <lb/>» <lb/><entry>36 Baudot (M.-A.), conventionnel montagnard, célèbre par ses <lb/>missions aux armées. -L. a. s.; Montauban, 7 août, an II, <lb/>3 <lb/>p. <lb/>pl. <lb/>in-f. <lb/>8 <lb/>» <lb/>Envoyé dans le Midi pour y faire accepter la constitution, il donne <lb/>des détails sur les bruits absurdes qui sont répandus contre la Mon¬ <lb/>tagne et contre Paris. Cahors n'est pas dans les meilleurs principes <lb/>républicains ; Montauban vaut mieux pour l'esprit public. Il s'est mis <lb/>à la tète du bataillon du Lot pour le conduire à Toulouse. « Lorsque <lb/>tout sera terminé à Montauban, dit-il, j'irai mettre le siège de la raison <lb/>et de la philosophie devant Bordeaux...</entry> » <lb/><entry>37 Baumé (Ant.), chimiste célèbre par ses utiles découvertes, à <lb/>qui l'on doit l'aéromètre, et qui établit en France la première <lb/>fabrique d'ammoniac, memb. de l'Institut.-L. a. s. au comte <lb/>de Milly, 1 p. in-4., cachet. 5 » <lb/>Relative à des expériences minéralogiques</entry>. <lb/><entry>38 Bazaine (le maréchal). -L. sig.; 1870, 1 p. in-f. 4</entry> » <lb/><entry>39 Beauchesne (A. H. de), l'historien de Louis XVII.-L. a. s. à <lb/>M. Miller, de l'Institut, 1862, 2 p. in-8. 5 » <lb/>Belle et très-curieuse lettre sur son Histoire de Louis XVII. Mme la <lb/>Dauphine lui a dit dans le temps qu'il y avait eu 27 faux Louis XVII <lb/>qui lui avaient écrit en lui donnant le nom de soeur; mais lui, malgré <lb/>toutes ses recherches, n'en a pu découvrir que 14</entry>. <lb/><entry>40 Beauharnais (le prince Eug.), vice-roi d'Italie. -L. sig. au <lb/>duc de Cadore; Milan, 1810, 1 p. in-4. 4 » <lb/>Il demande une place de consul pour M. Berdot, ancien secrétaire du <lb/>général Hoche</entry>. <lb/><entry>41 Beaumarchais (Caron de), l'auteur du Mariage de Figaro. -L. <lb/>aut. à M. de Francy; Bordeaux, 1782, 1 p. in-4. ' 6</entry> » <lb/><entry>42 Beffara (L.-Franc.), érudit connu par ses recherches savantes <lb/>sur Molière, né dans l'Eure. -L. a. s. à Lucas de Montigny, <lb/>1829, <lb/>3 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>5 <lb/>» <lb/>Très-intéressante lettre au sujet de ses recherches sur les divers por¬ <lb/>traits de Molière par Drujon, Boucher, Martini et autres</entry>. <lb/><entry>43 Bellart (Nic.-F.), fameux procureur-général sous la Restau¬ <lb/>ration, chansonné par Béranger. -L. a. s. à M. de Metz, 1824, <lb/>I <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>44 Belle-Isle (le maréchal de), de l'Acad. française. -L. sig., <lb/>1758, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>2</entry> <lb/>» <lb/><entry>45 Benedetti (le comte Vincent), diplomate, ambassadeur à <lb/>Berlin en 1870, et dont le nom se trouve mêlé à la déclaration <lb/>de guerre. -L. a. s. à un de ses amis, diplomate en Orient; <lb/>Paris, 13 mai 1859, 3 p. 1/4 in-8. 8 » <lb/>Curieuse lettre relative à la guerre d'Italie et aux précautions à <lb/>prendre à Constantinople pour éviter que la question d'Orient ne vienne <lb/>compliquer la question pendante et provoquer une conflagration <lb/>européenne</entry>. <lb/><entry>46 Béranger (P.-J.), le célèbre poète chansonnier. -L. a. s. à <lb/>Mlle Raoulx; prison de La Force, 16 janv. 1829, 3 p. in-8. 8 » <lb/>Curieuse lettre sur sa détention. Il ne s'étonne point que certains <lb/>politiques qui se disaient ses amis lui aient tourné le dos. La prison ne <lb/>le corrige pas, et il s'étonne que l'on se donne la peine de l'y mettre. <lb/>Il s'y ennuira sans doute, mais il n'en vaudra pas mieux pour cela. Il <lb/>a deux existences, dont une qui est tout à fait en dehors de la société</entry>. <lb/><entry>47 Le même. -L. a. s. à son cher Auguste; dimanche 21 oct., <lb/>3 p. in-8. Adresse raturée. 6 » <lb/>Le goût du monde l'abandonne. Il a déjà fait un pas hors de Paris, <lb/>et il est très-disposé à aller se fixer à Fontainebleau, « au milieu de <lb/>cette belle forêt où j'ai trouvé, dit-il, tant d'ombre et si peu de bruit. » <lb/>Recommandation en faveur du fils aîné de Talma, qui désire entrer à <lb/>l'école de Saumur. Il faut assurer à ce jeune homme un nom qui lui <lb/>soit une recommandation</entry>. <lb/><entry>48 Le même. -L. a. s. à M. Tournier; Passy, 20 oct. 1846, 2 p. <lb/>in-8. <lb/>5 <lb/>» <lb/>Très-jolie lettre sur une pièce de vers qui lui est soumise</entry>. <lb/><entry>49 Berg (C.-M.), célèbre pianiste et compositeur, né à Colmar.-<lb/>L. a. s. à M. Simon Richault; Strasbourg, 1834, 1 p. 1/4 <lb/>in-4. <lb/>6 <lb/>» <lb/>Très-curieuse lettre sur ses compositions musicales</entry>. <lb/><entry>50 Bergeret (J.-V.), d'abord correcteur d'imprimerie, et l'un des <lb/>principaux généraux de la Commune, condamné à mort par <lb/>contumace.-Pièce si g. avec 6 lig. aut., sign. aussi de G. Triaon; <lb/>25 av. 1871, 1 p. in-f., cachets de la Commission de la guerre <lb/>et <lb/>de <lb/>la <lb/>Garde <lb/>nationale. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>51 Berlioz (Hector), célèbre compositeur. -L. a. s. à M. Nap. <lb/>d'Abrantes, 1846, 1/2 p. in-8. 3</entry> » <lb/><entry>52 Le même.-Pièce sig., 1849, 1 p. in-f. 2 » <lb/>Reçu de 500 francs à litre d'encouragement comme compositeur</entry>. <lb/><entry>53 Bernadotte (J.), roi de Suède. -L. a. s. à Gohier, 30 germ. <lb/>an VIII, 1 p. pet. in-4. 10 » <lb/>Il l'invite à dîner à Mousseaux. Ils jaseront un instant de l'ingrati¬ <lb/>tude des hommes. (Il est bon de noter que c'est quelques mois après le <lb/>18 brumaire.)</entry> <lb/><entry>54 Le même. -L. sig. à Louis Bonaparte, connétable de France, <lb/>Hanovre, 14 mess, an XII, 1 p. in-f. 4 » <lb/>Relative à l'élévation de Napoléon à la dignité impériale</entry>. <lb/><entry>55 Bernis (le cardinal de), de l'Acad. fr. -L. sig. 1 p. in-4. 2</entry> » <lb/><entry>56 Berryer, illustre orateur, de l'Acad. fr. -L. a. s., 1 p. in-8. 2</entry> » <lb/><entry>57 Berthelier (F.), célèbre chanteur et acteur comique. -L. a. <lb/>s., <lb/>1866, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>58 Berthier (Alex.), maréchal de France. -L. a. s. au consul de <lb/>la République à Malaga ; Saint-Ildephonse, 1er vend, an VIII, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4, <lb/>cachet. <lb/>5 <lb/>» <lb/>Il le prie de lui envoyer 50 bouteilles du meilleur Malaga, à Madrid, <lb/>chez l'ambassadeur de France</entry>. <lb/><entry>59 Le même.-L. sig. de 3 lignes; Rome, 28 pluv., 3/4 de p. in-f., <lb/>avec sa grande et belle vignette à mi-page représentant les <lb/>victoires <lb/>de <lb/>l'armée <lb/>d'Italie. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>60 Bigottini (Emilie), une des plus célèbres danseuses de l'Opéra. <lb/>-L. a. s. à Mme Branchu, la cantatrice, 2 p. in-8, cachet. 4 » <lb/>Le temps n'est pas favorable pour des jeunesses comme elles. « Tu <lb/>dois être comme moi très-patraque.</entry> » <lb/><entry>61 Blanc (Louis), le célèbre historien. -L. a. s. à son ami <lb/>M. Delhasse, Londres, 1854, 1 p. in-8. 3 » <lb/>Concernant l'annonce du 6e volume de son Histoire de la Révolution</entry>. <lb/><entry>62 Boieldieu (F.-Ad.), célèbre compositeur, auteur de la Dame <lb/>blanche -L. a. s. au colonel Marnier, 1833, 2 p. in-8. 5 » <lb/>Belle et charmante épitre. Il est tout patraque et espère bientôt <lb/>retourner à Hyères. Il parle du prince Dietrichstein, son ami (gouver¬ <lb/>neur du duc de Reichstadt)</entry>. <lb/><entry>63 Boieldieu (Adrien), compositeur de musique, fils du précédent. <lb/>-L. a. s., 1 p. in-8. Relative à un chant national do sa compo¬ <lb/>sition. <lb/>3</entry> <lb/>» <lb/><entry>64 Boissieu (J.-J.), le célèbre aquafortiste. -Reçu aut. sig. de <lb/>400 livres, pour un exemplaire de son OEuvre de gravures; Lyon, <lb/>1803, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>5</entry> <lb/>» <lb/><entry>65 Boissy d'Anglas, célèbre conventionnel, de l'Institut. -L. <lb/>a. <lb/>s., <lb/>1820, <lb/>1 <lb/>p. <lb/>in-4. <lb/>4</entry> <lb/>» <lb/><entry>66 Bonaparte (Jérôme), roi de Westphalie. -L. sig. à Napoléon Ier, <lb/>son frère; Cassel, 28 mars 1811, 1 p. in-4, cachets et soies. <lb/>Superbe <lb/>pièce. <lb/>10 <lb/>» <lb/>Lettre de félicitations sur la naissance du roi de Rome</entry>. <lb/></body>
	</text>
</tei>
