<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="form.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="form.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><form><name>Bonaparte (Laetitia</name>), <desc>mère de Napoléon Ier</desc></form><form><name>Borel (Petrus</name>), <desc>célèbre littérateur romantique, dit le Lycan¬ <lb/>thrope</desc></form><form><name>Bouet-Willaumez (Ed. comte</name>), <desc>amiral, commandant de la <lb/>flotte de la Baltique pendant la guerre avec la Prusse</desc></form><form><name>Bourbaki (Ch.</name>), <desc>brave général en chef de l'armée de l'Est pen¬ <lb/>dant la dernière guerre, né à Pau le 22 avril 1816</desc></form><form><name>Brillat-Savarin (J.-A.</name>), <desc>constituant, le spirituel auteur de la <lb/>Physiologie du goût, né à Belley (Ain)</desc></form><form><name>Buchez (P.-J.-B.</name>), <desc>chef d'une école socialiste, président de <lb/>l'Assemblée constituante de 1848, né dans les Ardennes</desc></form><form><name>Capoul ( J. </name>), <desc>célèbre chanteur de l'Opéra</desc></form><form><name>Cavaignac (Godefroy</name>), <desc>le chevaleresque chef du parti répu¬ <lb/>blicain sous Louis-Philippe</desc></form><form><name>Cham (A. de Noé, dit</name>), <desc>le spirituel caricaturiste</desc></form><form><name>Champfleury (Jules Fleury, dit</name>), <desc>littérateur, chef de l'école <lb/>réaliste, né à Laon</desc></form><form><name>Changarnier</name>, <desc>célèbre général, député</desc></form><form><name>Charlet (N.-T.</name>), <desc>peintre et dessinateur célèbre</desc></form><form><name>Chénier (Marie-Jos.</name>), <desc>célèbre poète et conventionnel, l'auteur <lb/>du Chant du Départ</desc></form><form><name>Condé (Louis de Bourbon, prince de</name>), <desc>dit le Grand</desc></form><form><name>David (Félicien</name>), <desc>célèbre compositeur, l'auteur du Désert</desc></form><form><name>Deguerry (Gaspard</name>), <desc>célèbre prédicateur, curé de la Madeleine, <lb/>un des otages de la commune, fusillé avec l'archevêque de <lb/>Paris</desc></form><form><name>Delavigne (Casimir</name>), <desc>illustre poète, de l'Acad. fr., né au Havre</desc></form><form><name>Delescluze (L.-Ch.</name>), <desc>publiciste révolutionnaire, membre de la <lb/>Commune et délégué à la guerre, né à Dreux le 2 oct. 1809, <lb/>tué aux barricades du Château-d'Eau</desc></form><form><name>De Seine (L.-P.</name>) <desc>célèbre sculpteur</desc></form><form><name>Dosne (Mlle S.</name>), <desc>belle-soeur de M. Thiers</desc></form><form><name>Dumas (Alex.</name>) <desc>fils, célèbre auteur dramatique</desc></form><form><name>Enfantin (P.</name>), <desc>le père suprême des Saint-Simoniens</desc></form><form><name>Failly (P.-L.-Ch.-A. de</name>), <desc>général, commandant les troupes <lb/>françaises à la bataille de Montana, et d'un corps d'armée pen¬ <lb/>dant la dernière guerre</desc></form><form><name>Faure (J.-B.</name>), <desc>le plus célèbre chanteur contemporain, né à <lb/>Moulins</desc></form><form><name>Favart (Marie</name>), <desc>célèbre comédienne du Théâtre-Français</desc></form><form><name>Feuillet (Octave</name>), <desc>célèbre auteur dramatique, de l'Acad, fr</desc></form><form><name>Fix (Delphine)</name>, <desc>une des meilleures comédiennes du Théâtre-<lb/>Français, née dans la Moselle</desc></form><form><name>Frossard (le général Ch.-Aug.</name>), <desc>commandant des troupes à <lb/>Sarrebruck au début de la guerre, battu à Forbach</desc></form><form><name>Garibaldi (Gius.</name>), <desc>le célèbre général et patriote italien</desc></form><form><name>Gautier (Théophile</name>), <desc>le brillant critique</desc></form><form><name>Gavarni</name>, <desc>le spirituel dessinateur</desc></form><form><name>Girardet (Karl</name>), <desc>célèbre peintre et dessinateur vignettiste</desc></form><form><name>Goncourt (Jules de</name>), <desc>célèbre littérateur</desc></form><form><name>Grévy (Jules</name>), <desc>représentant du Jura, ex-président de l'Assem¬ <lb/>blée nationale</desc></form><form><name>Janin (Jules</name>), <desc>le prince des critiques</desc></form><form><name>Joséphine</name>, <desc>impératrice des Français</desc></form><form><name>Haussonville (le comte Jos. d'</name>), <desc>littérateur et homme poli¬ <lb/>tique, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Hugo (Victor</name>), <desc>illustre écrivain</desc></form><form><name>Lachambeaudie (Pierre</name>), <desc>un de nos meilleurs fabulistes mo¬ <lb/>dernes, né à Sarlat</desc></form><form><name>Lafontaine (Henri</name>), <desc>un de nos plus célèbres acteurs de drames, <lb/>né à Bordeaux</desc></form><form><name>Lamennais (F. de</name>), <desc>illustre écrivain français</desc></form><form><name>La Place (P.-Simon de</name>), <desc>illustre géomètre, astronome et phy¬ <lb/>sicien, de l'Acad. fr</desc></form></body>
	</text>
</tei>
