<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="form.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="form.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><form><name>Arnal</name>, <desc>un des plus spirituels comédiens du Vaudeville</desc></form><form><name>Arnauld (Antoine</name>), <desc>procureur-général de Catherine de Mé¬ <lb/>dicis, célèbre par son plaidoyer contre les Jésuites</desc></form><form><name>Bailly (Sylv.</name>), <desc>astronome, de l'Acad. fr,, premier maire de <lb/>Paris, décapité pendant la terreur</desc></form><form><name>Barante (le baron de</name>), <desc>historien, auteur des Ducs de Bour¬ <lb/>gogne, de l'Académie française</desc></form><form><name>Barbés (Armand</name>), <desc>célèbre révolutionnaire</desc></form><form><name>Barth (le docteur Henri</name>), <desc>le célèbre voyageur dans l'inté¬ <lb/>rieur de l'Afrique</desc></form><form><name>Bartolozzi (Fr.</name>), <desc>un des graveurs italiens les plus estimés</desc></form><form><name>Bayen (Pierre</name>), <desc>savant chimiste, dont les travaux ont aplani <lb/>la voie à Lavoisier, memb. de l'Inst., né à Châlons (Marne)</desc></form><form><name>Beaumont (Gustave de</name>), <desc>célèbre homme politique et écono¬ <lb/>miste, de l'Institut, né dans la Sarthe</desc></form><form><name>Beauvais de Préau (Ch.-Nic.</name>), <desc>médecin, célèbre conven¬ <lb/>tionnel, qui mourut des suites des mauvais traitements des <lb/>royalistes lors de la livraison de Toulon aux Anglais, et dont <lb/>les cendres furent déposées au Panthéon</desc></form><form><name>Becquerel (Edmond</name>), <desc>physicien, connu par ses travaux sur la <lb/>lumière</desc></form><form><name>Belmontet (L.</name>), <desc>poète, le chantre de l'Empire, né à Montau¬ <lb/>ban</desc></form><form><name>Esqruiros (Alph</name>.),<desc> célèbre écrivain démocrate, représentant <lb/>de Saône-et-Loire, auteur de Charlotte Corday</desc></form><form><name>Ferrand (le comte Ant.</name>), <desc>ministre de Louis XVIII, auteur de <lb/>l'Esprit de l'Histoire, de l'Académie française</desc></form><form><name>Flandrin (Hip.</name>), <desc>célèbre peintre d'histoire, élève de Ingres</desc></form><form><name>Fournier (Edouard</name>), <desc>auteur dramat. et critique</desc></form><form><name>Garibaldi (G.</name>), <desc>l'illustre patriote italien</desc></form><form><name>Gay (Delphine</name>), <desc>Mme de Girardin, célèbre romancière et aut. <lb/>dramat</desc></form><form><name>Gay (Sophie</name>),<desc> femme célèbre par sa beauté et son esprit, <lb/>mère de Mme de Girardin</desc></form><form><name>Genlis (Mme de</name>),<desc> célèbre femme auteur</desc></form><form><name>Godefroy (Denis</name>), <desc>grand jurisconsulte du XVIe siècle, à qui <lb/>l'on doit le Corpus juris civilis</desc></form><form><name>Godoï (Manuel</name>), <desc>prince de la Paix, fameux premier mi¬ <lb/>nistre de Charles IV</desc></form><form><name>Gonzague (Fernand de</name>), <desc>un des plus grands capitaines de <lb/>Charles-Quint, gouverneur de Milan, soupçonné d'avoir em¬ <lb/>poisonné le dauphin fils de François Ier</desc></form><form><name>Gounod</name>, <desc>célèbre compositeur de musique, auteur de Faust</desc></form><form><name>Grégoire (H</name>), <desc>évêque de Blois et célèbre conventionnel</desc></form><form><name>Guernon-Ranvilie (le comte de</name>), <desc>ministre de Charles X, si¬ <lb/>gnataire des ordonnances de 1830</desc></form><form><name>Gustave III</name>, <desc>roi de Suède, assassiné par Ankaström</desc></form><form><name>La Chaise (le Père de</name>), <desc>jésuite, fameux confesseur de <lb/>Louis XIV, né dans le Forez</desc></form><form><name>Landais (Napoléon</name>), <desc>l'auteur du Dictionnaire français</desc></form><form><name>Laprade (Victor de</name>), <desc>poète, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>La Rochejacquelein (H., le marquis de</name>), <desc>célèbre homme <lb/>d'Etat légitimiste</desc></form><form><name>Lavater (Gaspard</name>), <desc>le créateur de la physiognomonie</desc></form><form><name>Laya (Léon</name>), <desc>l'auteur du Dite Job</desc></form><form><name>Lebon (Jos.</name>), <desc>le fameux proconsul d'Arras</desc></form><form><name>Leibnitz (God.-Guillaume</name>), <desc>un des plus grands génies du <lb/>XVIIe siècle</desc></form><form><name>Le Laboureur (Cl.</name>), <desc>auteur des Mazures de l'Ile-Barbe</desc></form><form><name>Loriquet (le Père</name>), <desc>auteur d'une histoire de France restée <lb/>fameuse</desc></form><form><name>Louvet (J.-B.</name>), <desc>conventionnel, non moins célèbre comme au¬ <lb/>tour de Faublas que par ses persistantes accusations contre <lb/>Robespierre</desc></form><form><name>Calamatta (Luigi)</name>, <desc>graveur italien, célèbre par la finesse et <lb/>la pureté de son burin</desc></form><form><name>Campan (Mme</name>), <desc>auteur de Mémoires sur Marie-Antoinette</desc></form><form><name>Campbell (Th.</name>), <desc>célèbre poète écossais, rival de Walter Scott</desc></form><form><name>Campistron (J.-Galbert de</name>), <desc>célèbre poète dramat., émule de <lb/>Racine, de i'Acad. franc., né à Toulouse</desc></form><form>. <lb/></form><form><name>Capendu (Ern.)</name></form><form>romancier </form><form>Barrière, des Faux Bonshommes</form><form><name>Catherine de Navarre</name>, <desc>duchesse de Bar, soeur de Henri IV, <lb/>princesse célèbre par son attachement au calvinisme et dont <lb/>Mlle de la Force a publié l'Histoire secrète</desc></form><form><name>Catinat (Nic.</name>), <desc>illustre maréchal de France</desc></form><form><name>Cavaignac (Godefroy</name>), <desc>un des chefs du parti républicain <lb/>sous Louis-Philippe</desc></form><form><name>Cavaignac (le général Eug.</name>), <desc>frère du précédent, chef du <lb/>pouvoir exécutif en 1848</desc></form><form><name>Cavour (Camille de</name>), <desc>le grand homme d'Etat italien</desc></form><form><name>Gazotte fils</name></form><form><name>Chaptal</name>, <desc>célèbre chimiste</desc></form><form><name>Charles XII</name>, <desc>le grand roi de Suède, dont Voltaire a écrit la</desc> <lb/></form><form><name>Dibdin (Th.-Frognall)</name>. <desc>le plus grand bibliographe de l'Angle¬ <lb/>terre</desc></form><form><name>Le même</name></form><form><name>Le même</name></form><form><name>Le même</name></form><form><name>Ducray-Duminil</name>, <desc>le charmant romancier enfantin, auteur <lb/>de Victor ou l'Enfant de la foret</desc></form><form><name>Dumas (Alex.</name>), <desc>le grand romancier</desc></form><form><name>Dupanloup (Félix</name>), <desc>célèbre évêque d'Orléans</desc></form><form><name>Favre (Jules</name>), <desc>le célèbre orateur, de l'Académie française</desc></form><form><name>Fellenberg (Ph.-Emel</name>.)<desc> illustre philanthrope suisse, fonda¬ <lb/>teur de l'Institut d'Hofwyl, corresp. de l'Institut de France</desc></form><form><name>Ferdinand III</name>, <desc>empereur d'Allemagne, qui continua la <lb/>guerre de trente ans, et signa la paix de Westphaiie, qui ga¬ <lb/>rantit la liberté de conscience à l'Allemagne</desc></form><form><name>Feuchères (Sophie Dawes, baronne de</name>),<desc> maîtresse du dernier <lb/>des Condé</desc></form><form><name>Feutrier (J.-F.-H.</name>), <desc>év. de Beauvais, ministre des cultes dans <lb/>le cabinet Martignac, célèbre par ses mesures contre l'en¬ <lb/>seignement des Jésuites</desc></form><form><name>Fillmore (Millard</name>), <desc>13e président des Etats-Unis, chef du <lb/>parti Whig</desc></form><form><name>Flamsteed (John</name>), <desc>grand astronome anglais du XVIIe siècle</desc></form><form><name>Gage (Thomas</name>), <desc>général anglais, commandant en chef des <lb/>troupes royales en Amérique, fameux par ses cruautés envers <lb/>les insurgeants</desc></form><form><name>Georges (Mlle</name>), <desc>célèbre tragédienne</desc></form><form><name>Gérard de Nerval</name>, <desc>littérateur célèbre par l'originalité de <lb/>son talent et sa fin tragique</desc></form><form><name>Guignault (Jos.-Ban.</name>), <desc>érudit, de l'Inst., traducteur de la <lb/>Symbolique de Cruzer</desc></form><form><name>Guise (Fr. de Lorraine, duc de</name>),<desc> le plus grand capitaine <lb/>français du XVIe siècle, assassiné par Poltrot en 1563</desc></form><form><name>Guise (Henri Ier de Lorraine, duc de</name>), <desc>dit le Balafré, fils du <lb/>précédent, le principal instigateur de la Saint-Barthélemy, <lb/>chef de la Ligue, assassiné à Blois par ordre de Henri III</desc></form><form><name>Longueville (Anne-Genev. de Bourbon, duchesse de</name>),<desc> la <lb/>grande Frondeuse, dont M. Cousin a écrit la vie</desc></form><form><name>Louise de Savoie</name>, <desc>duchesse d'Angoulême, mère de Fran¬ <lb/>çois Ier, régente de France</desc></form><form><name>Louise-Marie de France</name>, <desc>fille de Louis XV, religieuse car¬ <lb/>mélite, dont l'abbé Proyart a écrit la vie</desc></form><form><name>Louvet (J.-B.</name>), <desc>conventionnel, auteur du roman de Faublas</desc></form><form><name>Mac-Clellan</name>,<desc> illustre général en chef des troupes de l'Union <lb/>américaine pendant la dernière guerre</desc></form><form><name>Mairet (Jean</name>), <desc>célèbre poète dramat., le réformateur de la <lb/>tragédie en France, précurseur de Corneille, né à Besançon</desc></form><form><name>Marchand (le baron</name>), <desc>valet de ch. de Napoléon Ier, qu'il <lb/>suivit à Sainte-Hélène, auteur de Mémoires</desc></form><form><name>Marie-Amélie</name>, <desc>reine des Français</desc></form><form><name>Marmontel (J.-F.</name>), <desc>célèbre littérateur du XVIIIe siècle, de <lb/>l'Acad. fr., né à Bord (Creuse)</desc></form><form><name>Adélaïde (Marie</name>), <desc>fille aîné de Louis XV, tante de Louis XVI, <lb/>qui se Réfugia à Rome en 1791</desc></form><form><name>Adry (J.-Fél</name>.), <desc>savant bibliographe, dernier bibliothécaire <lb/>de l'Oratoire, né en Bourgogne</desc></form><form><name>Albret (Henry II d'</name>), <desc>roi de Navarre, fait prisonnier à la <lb/>bataille de Pavie, époux de la Marguerite des Marguerites</desc></form><form><name>Alembert (d'</name>), <desc>illustre géomètre et philosophe du XVIIIe siècle, <lb/>de l'Acad. franç</desc></form><form><name>Ancre (Concini, maréchal d'</name>), <desc>qui gouverna la France pen¬ <lb/>dant les premières années du règne de Louis XIII, assassiné <lb/>par Vitry en 1617</desc></form><form><name>Anquetil (L.-P.</name>), <desc>célèbre historien, auteur de l'Histoire de <lb/>France</desc></form><form><name>Augustin (J.-B.</name>), <desc>peintre sur émail et en miniature, le <lb/>restaurateur de l'art de Petitot, maître de Mme Mirbel, né à <lb/>Saint-Dié</desc></form><form><name>Babinet (Jacq.</name>), <desc>célèbre physicien et astronome, né à <lb/>Lusignan (Vienne)</desc></form><form><name>Bacon (François</name>), <desc>baron de Vérulam, un des plus grands génies <lb/>du XVIIe siècle, le créateur de la philosophie moderne</desc></form><form><name>Baluze (Et.</name>), <desc>le plus savant généalogiste du XVIIe siècle</desc></form><form><name>Balzac (Honoré de</name>), <desc>le grand romancier</desc></form><form><name>Barreswil (C.-L.</name>), <desc>savant chimiste, auteur de la Chimie pho¬ <lb/>tographique</desc></form><form><name>Barth (le docteur Henri</name>), <desc>célèbre voyageur allemand dans <lb/>l'intérieur de l'Afrique</desc></form><form><name>Barthélemy (Aug.</name>), <desc>célèbre poète satirique, auteur de la <lb/>Némésis, né à Marseille</desc></form><form><name>Becquerel (Ant.-César</name>),<desc> physicien, célèbre par ses travaux <lb/>sur le magnétisme et la chaleur, né dans le Loiret</desc></form><form><name>Béranger ( P.-J.</name> ),<desc> le grand poète chansonnier</desc></form><form><name>Bernouilli (Jean II</name>), <desc>savant astronome et mathématicien</desc></form><form><name>Berryer</name>, <desc>illustre avocat et orateur parlementaire, de l'Acad. <lb/>fr</desc></form><form><name>Berzelius (Jacq.</name>), <desc>le célèbre chimiste suédois</desc></form><form><name>Bévy (Dom.-Ch.-Jos.</name>), <desc>savant bénédictin, auteur de l'Histoire </desc><lb/></form><form><name>Castiglione (Balthazar</name>), <desc>un des plus grands hommes dont <lb/>s'honore l'Italie, guerrier, négociateur, poète et artiste, ami <lb/>de Léon X, de Charles-Quint et de François Ier, inspirateur de <lb/>Raphaël et de Jules Romain, auteur du Courtisan, appelé par <lb/>les Italiens le Livre d'or</desc></form><form><name>Catherine de Médicis</name>, <desc>reine de France</desc></form><form><name>Catherine d'Autriche</name>, <desc>fille de Philippe II, duchesse de <lb/>Savoie, femme de Charles-Emmanuel, dit le Grand</desc></form><form><name>Catherine II</name>, <desc>impératrice de Russie, dite la Grande</desc></form><form><name>Caulaincourt (A.-J.-Gab. de</name>), <desc>brave général de cavalerie des <lb/>guerres de la République et de l'Empire, tué à la bataille de <lb/>la Moscowa</desc></form><form><name>Champagny (J.-B.</name>), <desc>duc de Cadore, constituant, ministre de <lb/>Napoléon Ier, né à Roanne</desc></form><form><name>Chapelain (Jean</name>), <desc>célèbre poète, auteur de la Pucelle, de <lb/>l'Acad. franc</desc></form></body>
	</text>
</tei>
