<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="form.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="form.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><form><name>Antomarchi (F.</name>), <desc>médecin de Napoléon à Sainte-Hélène</desc></form><form><name>Auber</name>, <desc>illustre compositeur</desc></form><form><name>Barbier (Aug.</name>), <desc>poète célèbre, auteur des Iambes, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Barras (Paul</name>), <desc>président du Directoire exécutif</desc></form><form><name>Bélèze (G.-L.-G.</name>), <desc>savant littérateur, né à Montpellier</desc></form><form><name>Béranger (P.-A.</name>), <desc>le chansonnier national</desc></form><form><name>Berryer</name>, <desc>illustre orateur, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Bosco (B.</name>), <desc>le plus célèbre prestidigitateur de ce siècle</desc></form><form><name>Boyer (J.-P.</name>), <desc>président de la république d'Haïti</desc></form><form><name>Brizeux (J.-A.-P.</name>), <desc>célèbre poète breton, dont on vient de <lb/>publier les OEuvres</desc></form><form><name>Calamatta (L.</name>), <desc>le plus illustre graveur italien de ce siècle</desc></form><form><name>Delavigne (Cas.</name>), <desc>l'auteur des Messenniennes, membre de l'Acad. <lb/>fr</desc></form><form><name>Desaugiers</name>, <desc>le plus gai des chansonniers français</desc></form><form><name>Drovetti (B.</name>), <desc>savant voyageur et antiquaire, créateur du <lb/>beau musée égyptien de Turin</desc></form><form><name>Du Bellay (le cardinal Jean</name>), <desc>illustre diplomate du règne de <lb/>François Ier, protecteur de Rabelais</desc></form><form><name>Dumas (Alex.</name>) <desc>père, le célèbre romancier</desc></form><form><name>Fabre d'Eglantine (P.-F.-N.</name>), <desc>célèbre poète dramatique et <lb/>conventionnel, décapité avec Camille Desmoulins et Danton, <lb/>ses amis</desc></form><form><name>Gillet-Laumond (J.-C.-J.</name>), <desc>naturaliste, directeur général des <lb/>mines, né à Arras</desc></form><form><name>Gounod (Ch.</name>), <desc>célèbre compositeur, auteur de Faust</desc></form><form><name>Henri-Christophe</name>, <desc>roi d'Haïti, chansonné par Béranger</desc></form><form><name>Jasmin (J.</name>), <desc>le célèbre poète perruquier d'Agen</desc></form><form><name>Laffitte (Jacq.</name>), <desc>célèbre financier, chef du parti libéral sous <lb/>la Restauration</desc></form><form><name>Lapointe (Savinien</name>), <desc>ouvrier cordonnier, poète célèbre, ami <lb/>de Béranger, de Victor Hugo et de George Sand, né à Sens</desc></form><form><name>Laprade (Victor de</name>), <desc>célèbre poète lyonnais, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Littré (E.</name>), <desc>savant écrivain, nembre de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Louis XVIII</name>, <desc>roi de France</desc></form><form><name>Louis-Philippe Ier</name>, <desc>roi des Français</desc></form><form><name>Luxembourg (F.-N. de Montmorency, dnc de</name>), <desc>maréchal de <lb/>France, un des plus grands capitaines du siècle de Louis XIV</desc></form><form><name>Lynch (le comte J.-B. de</name>), <desc>maire de Bordeaux, connu par sa <lb/>haine contre Napoléon en 1814 et 1815</desc></form><form><name>Meillet (Léo</name>), <desc>membre de la Commune, condamné à la peine <lb/>de mort par contumace</desc></form><form><name>Meyerbeer</name>, <desc>illustre compositeur de musique</desc></form><form><name>Montholon (le général</name>), <desc>compagnon d'infortune de Napoléon Ier. <lb/>à Sainte-Hélène</desc></form><form><name>Napoléon III</name>, <desc>empereur des Français</desc></form><form><name>Noailles (Adrien-Mau., duc de</name>), <desc>maréchal de France, neveu <lb/>par alliance de Mme de Maintenon</desc></form><form><name>Noir (Victor</name>), <desc>journaliste républicain, tué par le prince Pierre <lb/>Bonaparte</desc></form><form><name>Offenbach (Jacq.</name>), <desc>gracieux et original compositeur de <lb/>musique</desc></form><form><name>Paër (Ferd.</name>), <desc>célèbre compositeur, membre de l'Institut</desc></form><form><name>Palloy (G.-F.</name>), <desc>dit le patriote Palloy, qui démolit la Bastille</desc></form><form><name>Persigny (F., duc de</name>), <desc>ami et ministre de Napoléon III</desc></form><form><name>Petrella (Henri</name>), <desc>compositeur dramatique napolitain</desc></form><form><name>Piron (Alex.</name>), <desc>le fameux poète du XVIIIe siècle</desc></form><form><name>Richelieu (Armand-Jean, duc de</name>), <desc>général des galères, neveu <lb/>du cardinal de Richelieu et père du maréchal</desc></form><form><name>Rochambeau (D.-M.-J. de</name>), <desc>général, défenseur des colonies <lb/>françaises contre les Anglais, tué à la bataille de Leipzik</desc></form><form><name>Spallanzani (Lazare</name>), <desc>illustre naturaliste italien</desc></form><form><name>Thiers (Ad.</name>), <desc>illustre homme d'Etat</desc></form><form><name>Tronchet (F.-D.</name>), <desc>illustre avocat, défenseur de Louis XVI, de <lb/>l'Acad. fr</desc></form><form><name>Verdi (G.</name>), <desc>illustre compositeur, auteur du Trouvère</desc></form><form><name>Veuillot (Louis</name>), <desc>célèbre écrivain ultramontain</desc></form><form><name>Wurtz (Ch.-Ad.</name>), <desc>savant médecin et chimiste, professeur à la <lb/>Faculté</desc></form></body>
	</text>
</tei>
