<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="form.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="form.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text>
		<body><form><name>Condé (Henri II de Bourbon, prince de</name>), <desc>père du Grand Condé</desc></form><form><name>Condé (Louise-Marie-Thérèse-Bathilde d'Orléans, princesse <lb/>de</name>), <desc>mère du duc d'Enghien</desc></form><form><name>Crébillon père</name>, <desc>poète tragique, de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Cuvier (Georges</name>), <desc>illustre naturaliste, de de l'Acad. fr</desc></form><form><name>Gzynski (Jean</name>), <desc>littérateur et historien polonais</desc></form><form><name>Delaroche (Paul</name>), <desc>peintre célèbre</desc></form><form><name>Delisle de la Drevetière (L.-F.</name>), <desc>poète et auteur drama¬ <lb/>tique du XVIIIe siècle, né à Sèze-la-Rousse (Drôme)</desc></form><form><name>Demoustiers (Ch.-A.</name>), <desc>littérateur célèbre, auteur des Lettres <lb/>à Emilie, né à Villers-Cotterets</desc></form><form><name>Des Essarts (Charlotte de la Haye</name>), <desc>comtesse de Romorantin, <lb/>maîtresse de Henri IV, puis du cardinal de Guise, maréchale <lb/>de l'Hospital, condamnée par contumace, en 1633, pour sa <lb/>participation au traité signé avec l'Espagne</desc></form><form><name>Fiquet (François</name>), <desc>sculpteur distingué du XVIIIe siècle</desc></form><form><name>Foix (Paul de</name>), <desc>homme illustre du règne de Charles IX par son <lb/>savoir et sa tolérance, archevêque de Toulouse</desc></form><form><name>Girardin (Emile de</name>), <desc>le célèbre publiciste</desc></form><form><name>Gladstone (W.-E.</name>), <desc>illustre homme d'Etat anglais</desc></form><form><name>Golowine (Ivan</name>), <desc>littérateur et historien russe</desc></form><form><name>Gourieff (Alex., comte</name>), <desc>général et homme d'Etat russe</desc></form><form><name>Granville (Lord</name>), <desc>célèbre homme d'Etat anglais</desc></form><form><name>Grévy (Jules</name>), <desc>président de la République française</desc></form><form><name>Grillparzer (François</name>), <desc>poète et auteur dramatique allemand, <lb/>né à Vienne en 1790</desc></form><form><name>Grimm (le baron</name>), <desc>célèbre philosophe et critique du <lb/>XVIIIe siècle</desc></form><form><name>Grozelier (Nie.</name>), <desc>prêtre de l'Oratoire, poète et littérateur du <lb/>XVIIIe siècle, né à Beaune</desc></form><form><name>Henri III</name>, <desc>roi de France</desc></form><form><name>Holtei (Ch. de</name>), <desc>auteur dramatique allemand</desc></form><form><name>Italinski (A.-J.</name>), <desc>célèbre diplomate et homme politique <lb/>russe</desc></form><form><name>Janin (Jules</name>), <desc>le prince des critiques, membre de l'Acad. <lb/>franc</desc></form><form><name>Jauffret (L.-F.</name>), <desc>moraliste, fabuliste estimé, né en Provence</desc></form><form><name>Joseph II</name>, <desc>empereur d'Allemagne, célèbre par ses réformes, <lb/>frère de la reine Marie-Antoinette</desc></form><form><name>Klaproth (H.-J. de</name>), <desc>savant orientaliste allemand</desc></form><form><name>Kniaziewicz (Ch.</name>), <desc>brave général polonais, compagnon de <lb/>Kosciusko</desc></form><form><name>Komaroff (le colonel A.</name>), <desc>savant russe très-distingué</desc></form><form><name>Kourakin (le prince Alexandre B.</name>), <desc>homme d'Etat russe, <lb/>favori de Paul 1er</desc></form><form><name>Kourakin (le prince Alexis B.</name>), <desc>frère du précédent, homme <lb/>d'Etat russe</desc></form><form><name>Labanoff (le prince Alex.</name>), <desc>célèbre général et écrivain russe, <lb/>historien de Marie Stuart</desc></form><form><name>Ladislas IV</name>, <desc>roi de Pologne, célèbre par ses succès contre les <lb/>Russes, époux de Marie de Gonzague</desc></form><form><name>Lafayette</name>, <desc>illustre général</desc></form><form><name>La Roncière (Emile-Clément de</name>), <desc>fils du général, condamné <lb/>pour tentative de viol</desc></form><form><name>Lassalle (A.-Ch.-L. de</name>), <desc>le plus brillant général de cavalerie <lb/>des guerres de la République et de l'Empire, né à Metz, tué à <lb/>la bataille de Wagram</desc></form><form><name>Laube (Henri</name>), <desc>romancier et poète allemand, né en 1806</desc></form><form><name>Lebrun (Mme Vigée</name>), <desc>célèbre femme peintre</desc></form><form><name>Le Gat (Cl.-Nic.</name>), <desc>savant médecin et physiologiste du <lb/>XVIIIe siècle</desc></form></body>
	</text>
</tei>
