<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dictionarySegmentation.rng" type="application/xml" schematypens="http://relaxng.org/ns/structure/1.0"
?>
<?xml-stylesheet type="text/css" href="dictionarySegmentation.css"?>
<tei xml:space="preserve">
	<teiHeader>
		<fileDesc xml:id=""/>
	</teiHeader>
	<text><headnote>-7 -</headnote><lb/><body>sujets le goût de la poésie et de la culture intellectuelle, né <lb/>en 1405, mort en 1454. -Pièce sig. sur papier; 24 octobre <lb/>1435, 1 p. in-4. obl. Très-rare. 100 » <lb/>Précieuse pièce, par laquelle il fait don à son fils. l'infant Henri, de <lb/>terres sises à Cordova. <lb/>49 Joinville (François d'Orléans, prince de), amiral, troisième fils <lb/>du roi Louis-Philippe. -L. a. sig. de ses initiales à M. Gué¬ <lb/>rard ; Claremont, 15 mai 1850, 3 p. in-8. 16 » <lb/>Belle lettre intime. Il vient de voir un curieux pays, la Galicie, où une <lb/>famille, avec enfants et plusieurs domestiques, peut vivre à son aise pour <lb/>2,000 francs par an; il en a pris note dans le cas d'un bouleversement <lb/>général. Il compte vendre ses rentes. Il a trouvé le roi bien changé et <lb/>il est bien triste sur son compte. (Louis-Philippe devait mourir le 26 <lb/>août.) <lb/>50 Joséphine, impératrice des Français, première femme de <lb/>Napoléon Ier. -L. a. s. à la comtesse d'Arberg; Marrac, 31 <lb/>mai, 1 p. 1/2 pet. in-4. Cachet à ses armes. Papier et enveloppe <lb/>avec un très-joli entourage gaufré. 100 » <lb/>Magnifique et importante lettre. Elle félicite Mme d'Arberg sur le ma¬ <lb/>riage de sa fille avec le général Klein, que l'Empereur vient de nommer <lb/>gouverneur de Trianon. L'Empereur, en lui annonçant cette nouvelle, qui <lb/>lui a fait le plus grand plaisir, lui a dit : « Vois ce que je fais pour ta » <lb/>bonne amie, Mme d'Arberg. » Elle ne sait pas encore quand elle retour¬ <lb/>nera à Paris; elle ignore même si elle ira aux eaux. « Je sais seulement <lb/>que je suis auprès de l'Empereur et que je suis très-heureuse. » En <lb/>terminant, elle lui demande des nouvelles de la Malmaison; elle désire <lb/>savoir où en est la galerie; si on arrose ses rosiers? etc. <lb/>51 Kléber (J.-B.), illustre général de la République, né à Stras-<lb/>bourg, assassiné au Caire le 4 juin 1800. -Let. sig., avec un <lb/>post-scriptum de 8 lignes aut. à Jourdan, général en chef de <lb/>l'armée de Sambre-et-Meuse; quartier général de Roosbeeck, <lb/>2 thermidor an 1I (20 juillet 1794), 1 p. pl. in-fol. 25 » <lb/>Lettre historique sur les mouvements de l'armée de Sambre-et-<lb/>Meuse. L'ennemi se retire par Hackendover et Saint-Tron ; il voudrait <lb/>savoir si, à sa gauche, l'armée du Nord l'appuie vers Aerschoot. Il va <lb/>porter son quartier-général à Tirlemont. Les distributions de pain ont <lb/>retardé ses mouvements à Louvain, etc. <lb/>52 La Chabeaussière (Ange-Étienne-Xavier Poisson de), littéra-<lb/>teur et auteur dramatique, né en 1752, mort en 1820. -L. a. <lb/>s. aux administrateurs du Théâtre-Italien ; décembre 1782, 3 p. <lb/>in-4. <lb/>12 <lb/>» <lb/>Belle et intéressante lettre relative à la cession qu'il se propose de <lb/>faire de ses trois ouvrages : les Maris corrigés, l'Eclipse et le Corsaire, <lb/>moyennant la somme de 3,000 livres. Sa malheureuse situation et un <lb/>besoin d'argent immédiat l'obligent à leur faire cette proposition, peu <lb/>avantageuse pour lui, et sur laquelle il les prie de garder le secret. <lb/>53 Lamartine (Alphonse de), l'illustre écrivain et homme d'Etat, <lb/>membre de l'Académie française. -L. a. s. à la duchesse de <lb/>Devonshire; Aix-les-Bains, 27 juillet 1821, 3 p. E-t. in-4, <lb/>cachet. <lb/>40 <lb/>» <lb/>Superbe lettre. Il regrette de ne s'être point trouvé à Mâcon lors <lb/>de son passage; il ne peut l'aller voir à Spa, mais il la rejoindra à Rome <lb/>pendant l'hiver. « Depuis vous, l'Europe ne vaut plus la peine d'être <lb/>regardée. L'Asie aura-t-elle son tour? Y a-t-il une résurrection pour <lb/>les peuples! L'exemple de cette année m'en fait douter. » (Allusion aux <lb/>événements de Grèce et d'Italie.)</body> <lb/><headnote>-8 -</headnote><lb/><body>54 Lavater (J.-Gaspard), le créateur de la Physiognomonie. -L. <lb/>a. s., en français, à M. Paul Barde, libraire à Genève, 9 mars <lb/>1785, 1 p. in-4. 15 » <lb/>Superbe lettre toute relative à ses Essais sur la Physiognomonie. <lb/>55 Lavater (J.-Gaspard). -Deux portraits provenant de sa col¬ <lb/>lection, avec des légendes aut. au-dessous de chacun d'eux, <lb/>in-8. <lb/>15 <lb/>» <lb/>Ces portraits sont ceux de Swedenborg et de Zarter. <lb/>56 Le Blanc (Claude), célèbre homme d'Etat français, ministre <lb/>sous la Régence, mais qui ne se mêla à aucune des intrigues <lb/>de cette époque, né en 1669, mort en 1728. -1° Let. sig., avec <lb/>un post-scriptum de 13 lig. aut. au maréchal de Berwick ; <lb/>Paris, 7 octobre 1719, 5 p. 1/2 in-fol. -2° Let. sig., avec un <lb/>post-scriptum de 5 lig. aut. à M. Le Bret; Paris, 18 novembre <lb/>1719, 2 p. in-fol. 20 » <lb/>Importantes lettres sur la guerre avec l'Espagne. Il annonce à Ber¬ <lb/>wick l'envoi de la correspondance du maréchal de Noailles, qui pourra <lb/>lui servir pour le siège de Rosas. Le duc d'Orléans veut faire sauter les <lb/>fortifications de Saint-Sébastien et du passage de Fontarabie. Il presse <lb/>M. Le Bret de rassembler des tartanes et de les envoyer le plus tôt <lb/>possible à Rosas pour ravitailler Berwick, etc. <lb/>57 Lenormand (Marianne), fameuse nécromancienne, auteur de <lb/>Mémoires, née a Alencon (Orne). -L. a. s. à Louis-Philippe, 17 <lb/>mars 1833, 3 p. in-fol. 25 » <lb/>Superbe lettre où elle demande la mise en liberté de la duchesse de <lb/>Berri; en voici la conclusion : « Cette grande figure historique de Blaye, <lb/>apparait aux yeux des hommes sensibles, la tête ceinte d'une auréole <lb/>de gloire ! Ici ma parole est ferme, précise ; le rôle de la faiblesse, de <lb/>l'impuissance, de l'ambition ne saurait convenir au noble fils de Henri IV; <lb/>Louis-Philippe, on ose vous accuser publiquement de river les fers d'une <lb/>royale captive ! on ose déverser la calomnie sur les Bourbons, et vous <lb/>ètes un Bourbon ! Je crains que Votre Majesté ne reconnaisse trop tard <lb/>(si elle n'enchaïne le zèle d'adorateurs serviles) les difficultés qu'elle <lb/>aurait à vaincre : Sire, dans les murs de Blaye, daignez entrer en <lb/>roi. » <lb/>58 Léopold1er, empereur d'Allemagne, né en 1640, mort en 1705. -<lb/>L. a. s., en italien, à la comtesse de Héril; Prague, 9 décembre, <lb/>2 <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>22 <lb/>» <lb/>Superbe lettre intime, dans laquelle il parle de la fille de la comtesse <lb/>et de plusieurs fêtes auxquelles il a assisté. Il annonce qu'il est allé <lb/>visiter le collège des jésuites où il a fait ses études, etc. <lb/>59 Le Tellier (Ch.-Maurice), célèbre prélat, archevêque de Reims, <lb/>un des plus grands bibliophiles de son époque, né en 1642, <lb/>mort en 1710. -L. a. s.; Reims, 18 octobre 1697, 1 p. pl. <lb/>in-4. <lb/>16 <lb/>» <lb/>Belle et intéressante lettre relative à l'Instruction qu'il vient de rédiger <lb/>pour la Faculté de théologie de Reims. « J'espère que Dieu bénira l'in¬ <lb/>tention que j'ay eue de bien faire, en establissant dans mon diocèse la <lb/>saine doctrine sur la matière de la grâce, et en y faisant pour cet effect <lb/>valoir celle de saint Augustin, que le Saint-Siège a approuvée depuis <lb/>tant de siècles par des monuments si authentiques. » <lb/>60 Louis-Philippe, roi des Français. -Let. sig. sur vélin, au <lb/>sultan Mahmoud Il; Paris, 18 octobre 1835, 1 p. double in-fol. <lb/>Sceau. Contresignée par le duc de Broglie. 50 » <lb/>Magnifique pièce adressée au sultan pour le remercier de la lettre qu'il <lb/>lui a ecrite à l'occasion de l'attentat de Fieschi. « Le cri d'indignation</body> <lb/><headnote>-9 -</headnote><lb/><body>que ce lâche assassinat a provoqué dans toutes les classes, ces expressions <lb/>de douleur à la fois et d'attachement, qui, de toute part, au moment de <lb/>l'attentat, se sont adressées à notre personne et à notre famille; ces heu¬ <lb/>reux sentiments enfin dont chaque jour a, depuis, amené de nouveaux <lb/>témoignages de tous les points de notre empire, sont autant de gages <lb/>que les principes éternels de morale, qui font la grandeur et assurent <lb/>le repos et la félicité des peuples, vivent toujours dans les coeurs. » <lb/>61 Louise-Marie de France, fille de Louis XV, tante de <lb/>Louis XVI, religieuse carmélite, dont l'abbé Proyart a écrit <lb/>la vie, née en 1737, morte en 1787. -L. a. s. au garde-des-<lb/>sceaux; 30 mai 1781, 1 p. in-4. Cachet à ses armes. 40 » <lb/>Superbe lettre relative aux religieux d'Ebermeinster. <lb/>62 Marmontel (J.-Fr.), littérateur célèbre du XVIIIe siècle, <lb/>auteur des Contes moraux, membre de l'Académie française, né <lb/>dans le Limousin. -L. a. s. au chevalier de Dampmartin, <lb/>15 juin 1790, 2 p. in-4, cachet. 30 » <lb/>Curieuse lettre où il donne son opinion sur l'ouvrage qu'il a bien <lb/>voulu lui envoyer (le Provincial à Paris pendant une partie de <lb/>l'année). Il lui adresse quelques critiques, et regrette de ne pouvoir en <lb/>donner le compte-rendu; il voudrait en faire l'éloge, mais il ne peut se <lb/>décider à lui servir d'écuver dans le combat « que vous livrez aux ridi¬ <lb/>cules de notre siècle. » Il n'est plus jeune et a besoin de repos, mais <lb/>« à votre âge, on affronte tous les sentiments de l'amour-propre humilié <lb/>et de la vanité blessée. » <lb/>63 Martinez de La Rosa (Fr.), célèbre homme d'Etat, un des <lb/>meilleurs écrivains de l'Espagne. -Pièce aut., en français, <lb/>33 <lb/>p. <lb/>in-8. <lb/>18 <lb/>» <lb/>Curieuse pièce provenant de Jules Janin, qui lui a donné pour titre : <lb/>Biographie de Martines de La Rosa par lui-même. Cette pièce con¬ <lb/>tient d'intéressants détails sur ses poésies et ses oeuvres théâtrales, des <lb/>anecdotes inédites sur la manière dont il quitta Madrid à l'arrivée des <lb/>Français, en 1823. Elle est suivie de notes détaillées sur le rôle de Mar¬ <lb/>tinez de La Rosa dans la signature du traité de la quadruple alliance; il <lb/>il y expose aussi sa lutte contre Espartero, etc. <lb/>64 Maupertuis (P.-L., Moreau de), célèbre géomètre et astronome, <lb/>de l'Académie française. -L. a. s.; 2 p. pet. in-4. 22 » <lb/>Très-curieuse lettre où il critique la Vie de Cicéron, de Middleton. <lb/>Malgré l'apologie perpétuelle et le culte de Middleton pour Cicéron, il <lb/>soupçonne qu'il n'etait ni si droit ni si ferme qu'il le fait. « J'ai leu autre¬ <lb/>fois ses livres de philosophie, j'y trouve plus le grand orateur et le bel <lb/>esprit que l'esprit sublime et l'esprit profond. » Il craint de publier ses <lb/>Lettres, la Sorbonne lui fait peur, etc. <lb/>65 Mazarin (le cardinal de), le grand ministre. -Let. sig. avec <lb/>un post-scriptum de 5 lig. aut.; La Fère, 11 août 1656, 1 p. 1/2 <lb/>in-4. <lb/>35 <lb/>» <lb/>Lettre importante écrite de La Fère pendant le siège de cette ville <lb/>auquel il assistait avec Louis XIV. Il parle de la déclaration des assem¬ <lb/>blées du clergé contre les protestants. Après le départ de la reine de <lb/>Suède, le Roi convoquera les chevaliers de l'ordre du Saint-Esprit à <lb/>Compiègne. Il devra demander 200,000 livres à Colbert, destinées à <lb/>l'Italie ; il désire qu'on obtienne l'échange de La Rabellière contre le <lb/>capitaine espagnol pris à Valence, etc <lb/>66 Médicis (Cosme Ier de), dit Cosme-le-Grand, chef de la Répu¬ <lb/>blique de Florence, premier grand-duc de Toscane, né en 1519,</body> <lb/><headnote>-10 -</headnote><lb/><body>mort en 1574. -Let. sig., avec un post-scriptum de 7 lig. <lb/>aut., à Batista San Marino, à Lucignano; Florence, 22 fév. 1552, <lb/>3/4 de p. in-f. Rare. 40 » <lb/>Belle et importante lettre historique, écrite pendant la révolte des <lb/>Siennois, qui s'étaient déclarés en faveur de la France. Il désire qu'on <lb/>travaille aux remparts d'Emboli, et qu'on fortifie la place dans la crainte <lb/>d'une attaque imprêvue « de la part du duc de Parme et d'Henri II. » <lb/>67 Millevoye (Ch.-H.), célèbre poète élégiaque. -L. a. s. à <lb/>Gustave Dugazon; 1 p. 1/2 in-8. 12 » <lb/>Belle lettre sur une de ses romances. <lb/>68 Molé (Mathieu), premier président au Parlement de Paris et <lb/>garde-des-sceaux, magistrat illustre par sa fermeté pendant <lb/>les troubles de la Fronde, né en 1584, mort en 1656. -L. a. s. <lb/>à Richelieu; Paris, 3 août 1638, 2 p. in-fol., cachet. 40 » <lb/>Superbe lettre sur une querelle qui avait été jusqu'aux voies de fait, <lb/>entre M. de Champlatreux, fils de Molé, et le fils de M. de Nouveau, <lb/>intendant général des postes. Molé voit dans cette attaque dirigée contre <lb/>son fils un guet-apens dangereux pour l'avenir de la justice. (Le 13 août, <lb/>Richelieu donnait raison à Molé, s'intéressait à la santé de son fils, mais <lb/>lui demandait d'arrêter les poursuites; ce à quoi Molé consentit dans <lb/>des termes analogues au début de la présente lettre.) <lb/>69 Montez (Lola), danseuse, la célèbre maîtresse de Louis Ier de <lb/>Bavière. -L. a. sig. Lola, en français, (1845), 1 p. in-8. Légers <lb/>raccommodages. 12 » <lb/>70 Morny (le duc de), ministre et ami de Napoléon III. -L. a. <lb/>s. à Mlle Rébecca, soeur de Rachel; Fully allan Castle, 21 no¬ <lb/>vembre, 3 p. in-8. 30 » <lb/>Très-belle lettre écrite pendant un voyage qu'il fit en Ecosse. Il lui <lb/>donne des détails sur l'emploi de son temps qu'il passe en grande <lb/>partie à chasser; il a eu beaucoup de succès, il a soutenu au milieu <lb/>des Anglais l'honneur national. Il se plaint de la pluie d'Ecosse, c'est <lb/>une pluie à part « qui ressemble à un sceau d'eau qu'on vous verse <lb/>sur la tête avec le plus grand soin, c'est-à-dire de façon à ce que cela <lb/>vous coule dans le cou ». Il lui parle de sa situation à la Comédie-<lb/>Française, de sa nomination comme sociétaire, etc. <lb/>71 Murat (Joachim), beau-frère de Napoléon, roi de Naples. -<lb/>L. a. s. Joachim à un général; Fine-Kinstein, 5 avril 1807, 2 p. <lb/>in-4. <lb/>15 <lb/>» <lb/>Belle lettre militaire. Il lui annonce que l'empereur ne fera pas le <lb/>voyage qu'il avait projeté et lui demande des renseignements sur la <lb/>situation de la division Becker. <lb/>72 Musurus (Constantin), célèbre diplomate ottoman contempo¬ <lb/>rain, ambassadeur à Londres, né en 1807. -L. a. s., en fran¬ <lb/>çais, à Rechid-Pacha, ambassadeur de Turquie à Paris; Athènes, <lb/>20 février 1844, 10 p. in-fol. 20 » <lb/>Importante lettre politique écrite comme représentant de la Tur¬ <lb/>quie en Grèce. Il raconte à Rechid-Pacha comment l'Assemblée natio¬ <lb/>nale de Grèce a voté un décret donnant aux émigrés des provinces <lb/>ottomanes le droit d'envoyer auprès d'elle des députés. Il y parle de <lb/>Mavrocordato, Coletti, Tricoupis, Zographos. En terminant, il se <lb/>déclare inquiet de cette mesure qu'il considère comme inquiétante pour <lb/>la Turquie et contraire au traité de Londres. <lb/>73 Necker (Albertine-Adrienne), née de Saussure, femme du fils <lb/>de Necker, botaniste suisse, morte en 1841. -Let. aut. à la</body> <lb/><headnote>-11 -</headnote><lb/><body>comtesse Orloff; Genève, 31 décembre 1821, 4 p. in-4. <lb/>Cachet. <lb/>18 <lb/>» <lb/>Spirituelle épitre dans laquelle elle parle du critique allemand <lb/>Schlegel, ami de Mme de Staël, qui vient d'arriver à Paris. « Paris, dit¬ <lb/>elle, est la ville où les étrangers font le plus difficilement sensation, <lb/>quoiqu'on y jouisse de leur mérite. » Elle trouve la notice de M. de Staël <lb/>(Auguste-Louis), sur son grand-père Necker, supérieure à celle de <lb/>Mme de Staël. Après avoir donné de curieux détails sur la révolution de <lb/>Naples, elle termine par des réflexions attristées sur la maladie de <lb/>Mme Eynard (femme très-distinguée, épouse du diplomate) à laquelle <lb/>son mari a bâti à Florence un palais, presque un théâtre. Elle ajoute : <lb/>« Il a bâti en pierre la demeure du plaisir, tandis que le carton suffit <lb/>pour sa fragile existence. » <lb/>74 Nihus (Barthold), savant controversiste allemand ; d'abord <lb/>protestant, il se fit catholique, fut nommé abbé d'Ilfelo en <lb/>1629 et se retira en Hollande à l'approche des Suédois, né en <lb/>1589, mort en 1647. -L. a. s., en latin (à Huyghens); Ams¬ <lb/>terdam, 31 décembre 1641, 1 p. in-4. 10 » <lb/>Envoi comme étrennes d'un opuscule; il n'a pas trouvé grand'chose, <lb/>mais les recherches de ses amis compléteront son ouvrage. Il parle de <lb/>Wicquefort, Vossius, Barloeus, Bannuis. (L'ouvrage auquel il fait allu¬ <lb/>sion doit être ses Epigrammata, publié à Cologne en 1642, in-8.) <lb/>75 Orléans (Ferdinand, duc d'), fils aîné de Louis-Philippe, né <lb/>en 1810, mort en 1842. -L. a. sig. Fd au prince de Joinville; <lb/>(août 1839), 4 p. pl. in-8. 30 » <lb/>Belle et curieuse lettre. Il raconte la réception qu'on lui a faite à Tou¬ <lb/>lon, sa promenade dans la rade, les illuminations du Montebello ; le <lb/>commandant Lasusse a su donner à tout cela « un chique parfait ». <lb/>Mais il se plaint de l'apathie et de la somnolence perpétuelles de Jurien <lb/>de la Gravière. Puis avec une simplicité spirituelle, il lui raconte les <lb/>incidents tragi-comiques de son voyage de Toulon à Bastia, à bord du <lb/>Castor un vilain bâtiment, naviguant de conserve avec le Ramier. Ils <lb/>ont failli couler bas une tartane provençale et il y a eu abordage entre <lb/>les deux avisos. <lb/>76 Oscar Ier, roi de Suède, fils de Bernadette, né en 1799, mort <lb/>en 1859. -L. a. s., en français; Stockholm, 12 mars 1824, 2 p. <lb/>1/4 in-4. Très-belle lettre. 15 » <lb/>77 Pellico (Silvio), célèbre écrivain italien, l'auteur de Mes prisons. <lb/>-L. a. s. à la célèbre actrice Carlotta Marchioni ; Turin, <lb/>8 décembre 1843, 2 p. 3/4 in-4. Cachet. 20 » <lb/>Très-belle lettre toute relative à sa Francesca de Rimini. Il lui <lb/>rappelle avec quel talent elle a joué son opéra, mais il regrette de ne <lb/>pouvoir lui en adresser le manuscrit ; il n'a pu même s'en procurer un <lb/>exemplaire chez les libraires. (On sait que c'est pour la Marchioni qu'il <lb/>composa ce célèbre ouvrage.) <lb/>78 Perronnet (Jean-Rodolphe), illustre ingénieur du XVIIIe siècle, <lb/>membre de l'Académie des sciences, né, en 1708, mort en 1794. <lb/>-L. a. s.; Mantes, 5 août 1754, 4 p. in-4. 10 » <lb/>Belle lettre dans laquelle il parle d'une pétition des habitants d'Arcueil <lb/>et des travaux du pont de Tours. <lb/>79 Piron (Alexis), le célèbre poète grivois. -Pièce de vers aut., <lb/>1743, 4 p. in-4. 18 » <lb/>Belle pièce dont voici le titre : A M. le duc de Nivernois qui par¬ <lb/>tait pour l'armée d'Italie.</body> <lb/><headnote>-12 -</headnote><lb/><body>80 Pontchartrain (Louis Phélypeaux comte de), homme d'Etat, <lb/>chancelier de France sous Louis XIV, ami de Boileau, ennemi <lb/>de Mme de Maintenon, né en 1643, mort en 1727. -L. a. s. à <lb/>M. de Marville; 19 mai, 1 p. pet. in-4. 12 » <lb/>Piquante épître. Il lui demande un livre supprimé par arrêt du <lb/>Conseil; il sait qu'il les a en dépôt pour les mettre au pilon, mais il lui <lb/>gardera le secret, s'il en soustrait un exemplaire en sa faveur ; il s'agit <lb/>des Mémoires de Condé avec supplément. Il lui renvoie la Gazette <lb/>ecclésiastique et ne tient point aux consultations des avocats. <lb/>81 Préville (P.-L.), le plus célèbre comédien français du <lb/>XVIIIe siècle, né en 1724, mort en 1799. -L. a. s.; 1 p. in-4. 17 » <lb/>Intéressante lettre dans laquelle il parle d'un programme de specta¬ <lb/>cle modifié par Monsieur (le comte de Provence). <lb/>82 Puységur (P.-L. de Chastenet, comte de), général, célèbre <lb/>ministre de la guerre sous Louis XVI, né en 1726, mort en <lb/>1807. -L. a. s.; Douai, 27 août 1765, 2 p. in-4. Belle lettre <lb/>militaire. <lb/>10 <lb/>» <lb/>83 Quinault (Jeanne-Françoise), une des plus spirituelles <lb/>actrices de la Comédie-Française au XVIIIe siècle. -Let. aut. <lb/>à Grimod de la Reynière; Saint-Germain, 1er mars 1776, 3 p. pl. <lb/>in-4., <lb/>cachet. <lb/>40 <lb/>» <lb/>Epître des plus curieuses, adressée à Grimod de la Reynière qu'elle <lb/>appelle « son empereur. » Après lui avoir donné des renseignements <lb/>sur un domestique qu'elle a renvoyé « pour avoir engrossé sa cuisinière <lb/>et non pour bris de carafe », elle se plaint de ses vapeurs; mais à <lb/>Saint-Germain on ne peut les guérir; il n'y a là que deux confréries, celle <lb/>des boulangers et celle des savetiers, sous la protection desquelles elle <lb/>ne veut point se mettre. <lb/>84 Rapp (Jean, comte), célèbre général français, aide-de-camp <lb/>de Napoléon et l'un de ses plus intrépides lieutenants géné¬ <lb/>raux. -L. a. s.; Colmar, 14 novembre 1820, 1 /2 p. in-fol. 15 » <lb/>Lettre politique sur les élections. Il a de mauvais choix à lui annon¬ <lb/>cer, MM. Bignon et Koechlin, ex-maire de Mulhouse, ont passé à une <lb/>assez grande majorité ; une petite consolation lui reste, c'est d'avoir pu <lb/>empêcher la nomination de Félix Desportes et Georges Lafayette. « Le <lb/>terrain de ce département est encore fort mauvais ». Il éprouve un <lb/>grand chagrin de ne pas avoir réussi comme il l'espérait. « J'avais tout <lb/>employé pour parvenir à mon but. » <lb/>85 Renty (le marquis de), fils du baron de Renty et d'Elisabeth <lb/>de Balzac d'Entraigues, frère de la maréchale de Choiseul, <lb/>lieutenant général en Franche-Comté, cité par Mme de Sévigné <lb/>et Saint-Simon. -L. a. s. au marquis de Bougy; Soultz, près <lb/>Guebwiller, 23 juillet 1676, 2 p. 3/4 in-8. Cachet. 11 » <lb/>Belle lettre relative au chevalier d'Espeins et à M. de Rambure qui <lb/>vient d'être blessé à la tête. Il lui annonce que l'armée marche au <lb/>secours de Philipsbourg. <lb/>86 Rohan (Henri 1er de), grand capitaine protestant, fils de <lb/>Catherine de Parthenay, chef des Calvinistes sous Louis XIII, <lb/>né en 1579, mort en 1638. -L. a. s. à Marie de Médicis; Nîmes, <lb/>26 mars 1626, 1 p. in-fol. Cachet. 50 » <lb/>Témoignages de fidélité au Roi auquel il vient de se soumettre. <lb/>87 Roquette (Gabriel de), prélat aussi célèbre par son esprit <lb/>d'intrigue que par son ambition, créature de Mazarin, et qui</body> <lb/><headnote>-13 -</headnote><lb/><body>fournit à Molière le type de Tartufe, évêque d'Autun, né en <lb/>1623, mort en 1707. -L. a. s.; Saint-Germain-en-Laye, <lb/>17 mars (1676), 2 p. pet. in-4. 20 » <lb/>Belle lettre dans laquelle il réclame le paiement des domaines que le <lb/>Roi a repris à Mlle de Guise. <lb/>88 Rousseau (J.-J.), l'illustre écrivain. -Let. aut. à son cher <lb/>Coindet; 1 p. in-18. 40 » <lb/>Relative aux corrections à faire à un de ses ouvrages. <lb/>89 Saint-Huberti (Antoinette-Cécile Clavel, dite), célèbre canta¬ <lb/>trice de l'Opéra, femme du comte d'Entraigues, assassinée <lb/>avec lui en 1812. -Let. sig.; Paris, 16 avril 1787, 3 p. in-4. 20 » <lb/>Belle lettre relative aux deux mois de congé auxquels elle a droit, <lb/>suivant son engagement. Elle désire savoir si oui ou non elle pourra en <lb/>profiter cette année. « Il m'est important d'en être instruite avant l'ou¬ <lb/>verture du spectacle, afin que je sache le parti que j'ai à prendre; je <lb/>suis bien décidée à ne jamais manquer d'un moment à mes devoirs; je <lb/>ne veux avoir aucun tort avec le public. » <lb/>90 Saxe (Maurice, comte de), illustre maréchal de France, le <lb/>vainqueur de Fontenoy. -L. a. s., en français, à sa mère <lb/>(la comtesse Aurore de Koenigsmark); Utrecht, 7 octobre 1708, <lb/>4 p. in-4. Légère déchirure. 50 » <lb/>Belle lettre intime, écrite à l'âge de douze ans. <lb/>91 Senancourt (Et. Pivert de), un des plus éloquents prosateurs <lb/>français, auteur d'Obermann et du livre de l'Amour, né en 1770, <lb/>mort en 1846. -L. a. s. à M. de Grandsagne ; 1er août, <lb/>1 p. in-8. Jolie lettre. Rare. 15 » <lb/>92 Sigismond III, roi de Pologne. -Let. sig., en latin, à <lb/>Cosme, cardinal de Torres, protecteur de son royaume à <lb/>Rome ; Varsovie, 29 juillet 1631, 1 p. in-fol. Sceau. 25 » <lb/>Il envoie près du roi d'Espagne, Paul Bombino, prêtre de la congré¬ <lb/>gation des clercs réguliers de S. Mayeul ou Somasques, et demande pour <lb/>lui la permission de rester hors de son cloitre durant deux ans. Il <lb/>réclame aussi son bref relatif à la juridiction spirituelle de son fils (le <lb/>prince Charles-Ferdinand) dans l'évêché de Vrastislaw, dans les termes <lb/>où l'avait obtenu l'archiduc Charles. (Il était en guerre avec Gustave-<lb/>Adolphe au sujet de la Livonie. La France le pressait de céder, mais, <lb/>poussé par l'Autriche et l'Espagne, il continuait la lutte; de là cet <lb/>ambassadeur envoyé au Roi catholique. Gustave-Adolphe était alors en <lb/>Saxe en présence de Waldstein.) <lb/>93 Soubise (Ch., duc de Rohan et de Ventadour, prince de), maré¬ <lb/>chal de France, créature de Mme de Pompadour et a¬ la <lb/>Du Barry, tristement fameux par sa sanglante défaite de Ros¬ <lb/>bach en 1757. -L. a. s. ; camp d'Aymeries, 23 septembre 1755, <lb/>3 <lb/>p. <lb/>in-fol. <lb/>40 <lb/>» <lb/>Superbe lettre militaire. Elle est toute relative à la discipline dans <lb/>son armée : Il raconte qu'il aguerrit ses troupes; après une fausse <lb/>alerte, la cavalerie a pu charger au bout de dix minutes, les fantassins <lb/>ont repris les armes en cinq minutes, etc. <lb/>94 Staël (Mme de), illustre femme auteur française. -L. a. s.; <lb/>Auxerre, 12 juillet, 2 p. pl. in-4. 20 » <lb/>Très-belle lettre relative aux deux millions dus à son père par le <lb/>Trésor ; elle réclame la liquidation de cette somme et rappelle que son</body> <lb/>
	</text>
</tei>
